Health, hay gọi là Công năng của quy trình, là tiêu chí nhắm vào việc đánh giá mức độ hiệu quả và hiệu suất hoạt động của quy trình nghiệp vụ. Nó đo lường khả năng tổ chức thực hiện quy trình một cách hiệu quả, tiết kiệm và linh hoạt xử lý các trường hợp ngoại lệ nhưng cũng đồng thời đảm bảo các tiêu chuẩn về đầu ra.

Việc đánh giá tiêu chí này sẽ dễ dàng với những tổ chức hoạt động hướng quy trình - xác định nghiệp vụ dưới dạng những quy trình nghiệp vụ có thể mô hình hóa được; đây là một lợi thế cho phép doanh nghiệp thu thập được những thông tin cần thiết cho quá trình đánh giá hiệu suất. Cụ thể hơn, việc đánh giá hiệu suất quy trình nghiệp vụ sẽ được mô tả thông qua 4 tiêu chí: thời gian (time), chi phí (cost), chất lượng (quality) và độ linh hoạt (flexibility).

\subsubsection{Thời gian}

Thời gian là yếu tổ phổ biến trong đánh giá hiệu suất quy trình nghiệp vụ. Cụ
thể hơn thì đại lượng được tính toán phổ biến là thời gian chu kỳ (cycle time)
- khoảng thời gian mà quy trình nghiệp vụ bắt đầu cho đến khi kết thúc; đây là
đại lượng được tập trung tính toán ở hệ thống tiền nhiệm (BKSky 1.0) nhằm mục
đích đánh giá quy trình nghiệp vụ.

Mục tiêu của đa phần những quy trình nghiệp vụ là giảm thời gian chu kỳ thực
tế, điều này có thể hiểu là giảm thời gian chờ đợi (waiting time) - khoảng thời
gian mà quy trình chờ để nhận được phản hồi từ người dùng; hoặc thời gian phục
vụ (serving time) - khoảng thời gian thực sự tiêu tốn để hoàn thành tác vụ quy
định trong quy trình nghiệp vụ.

Trong ngữ cảnh của hệ thống hiện tại, chúng ta vẫn sẽ tập trung vào đánh giá
hiệu suất của quy trình dựa vào đại lượng thời gian chu kỳ (cycle time).

\subsubsection{Chi phí}

Khía cạnh về chi phí là khía cạnh phổ biến được cân nhắc trong giai đoạn phân
tích, đánh giá và tái thiết kế quy trình. Khi chúng ta đề cập tới chi phí, mục
tiêu đi kèm là giảm thiểu chi phí được sử dụng để vận hành quy trình nghiệp vụ.
Chi phí này có thể là chi phí cố định (fixed cost) - chi phí không bị ảnh hưởng
bởi cường độ và tần suất vận hành của quy trình nghiệp, thường là chi phí sử
dụng cơ sở vật chất, chi phí bảo trì hệ thống,...; hoặc chi phí biến đổi
(variable cost) - chi phí liên quan tới "lượng", ví dụ phụ thuộc vào số lượng
sản phẩm, số lượng nhân viên,...

Kế thừa ngữ cảnh của hệ thống cũ, hệ thống BKSky 2.0 sẽ xem xét khía cạnh chi
phí theo mô hình Chi phí dựa trên hoạt động theo thời gian (Time-driven
activity-based costing model); trong mô hình này chúng ta sẽ quan tâm tới chi
phí đơn vị (unit cost) mà tổ chức chi trả cho quy trình nghiệp vụ để thực thi,
vận hành trong một đơn vị thời gian.

\subsubsection{Chất lượng}

Như đã trình bày ở trên, chất lượng của quy trình có thể được nhìn nhận dưới hai góc nhìn chính: bên
trong (internal quality) và bên ngoài (external quality). Chất lượng quy trình
là khái niệm có phần trừu tượng, định nghĩa chất lượng có thể được tổng hợp từ
nhiều yếu tố nhỏ liên quan; tuy nhiên trong ngữ cảnh hệ thống hiện tại, chúng
ta sẽ tập trung phản ánh chất lượng của quy trình thông qua tính dễ hiểu của
quy trình đối với người tham gia quy trình (process's participants - phân biệt
với khách hàng sử dụng sản phẩm/dịch vụ cung cấp bởi đầu ra của quy trình).

Kế thừa ngữ cảnh của hệ thống BKSky 1.0, thời gian của các tác vụ trong khối
lặp trong quy trình ảnh hưởng theo một trọng số lớn đến tổng thời gian của cả
quy trình. Vì vậy xác suất lặp của khối lặp càng lớn thì khả năng nó tác động
đến tổng thời gian của quy trình càng cao, chất lượng bên trong của quy trình
sẽ bị ảnh hưởng bởi xác suất lặp của các khối lặp. Yếu tố này sẽ được kế thừa
trong hệ thống hiện tại.

Bên cạnh đó, phản hồi từ phía người tham gia quy trình nghiệp vụ cũng đóng góp
vào việc đánh giá chất lượng của quy trình. Phản hồi có thể được thu thập thông
qua khảo sát hoặc những lời góp ý từ phía người tham gia quy trình. Hệ thống
hiện tại sẽ tập trung vào việc khai thác phản hồi từ phía người dùng để hoàn
thiện hơn quá trình đánh giá chất lượng của quy trình nghiệp vụ.

\subsubsection{Độ linh hoạt}

Độ linh hoạt của quy trình thể hiện thông qua khả năng thay đổi để thích nghi dưới những điều kiện khác nhau của quy trình nghiệp vụ. Tổ chức thường có mong muốn khiến quy trình nghiệp vụ của họ nhanh hơn, rẻ hơn và tốt hơn mà không chú ý đến yếu tố thay đổi của quy trình. Có thể dưới những hoàn cảnh khác nhau, tính ổn định vốn có của quy trình sẽ đánh mất hoàn toàn; khi đó, để so sánh hai quy trình với nhau thì quy trình có thể hoạt động ổn định trong đa số hoàn cảnh lại chiếm ưu thế hơn quy trình hoạt động tốt khi tải bình thường nhưng lại đình trệ khi tải vượt quá cao.

Mục tiêu là chúng ta cần nâng cao được tính linh hoạt của quy trình để có thể
đáp ứng nhiều điều kiện khác nhau, tính thích ứng có thể thể hiện thông qua:

\begin{itemize}
    \item Run-time flexibility - Khả năng sinh ra luồng thực thi ứng với những điều kiện
          đầu vào khác nhau: Luồng thực thi khi này sẽ được xem xét như là một biến thể
          (variation) của quy trình nghiệp vụ.

    \item Build-time flexibility - Khả năng thay đổi cấu trúc của quy trình ứng với những
          hoàn cảnh khác nhau: Quy trình khi này sẽ sinh ra những phiên bản (version), có
          thể khác biệt về cấu trúc quy trình, nhằm đảm bảo được đầu ra ổn định dưới
          những điều kiện khác nhau.
\end{itemize}

Trong ngữ cảnh của hệ thống BKSky 1.0, chúng ta đã xem xét tính linh hoạt của
quy trình nghiệp vụ bị ảnh hưởng bởi số lượng biến thể sinh ra khi luồng thực
thi rẽ nhánh. Ở hệ thống hiện tại, chúng ta sẽ kế thừa định nghĩa về tính linh hoạt của quy trình vào trong quá trình tính toán và khởi tạo danh mục quy trình.

\subsubsection{Mức độ hiệu suất}

Những tiêu chí được trình bày bên trên đều được đánh giá dưới dạng các đại lượng định tính/định lượng, mỗi đại lượng sẽ được thể hiện thông qua những đơn vị và thang đo khác nhau.

Để có được đánh giá tổng hợp về công năng của quy trình, chúng ta cần đưa những đại lượng này về cùng một thang đo, thông qua việc chuyển đổi đại lượng về cùng một đơn vị đo lường. Để làm được điều này, chúng ta cần xác định một mức độ hiệu suất (performance level) của quy trình nghiệp vụ, mức độ hiệu suất này sẽ phản ánh mức độ đạt được mục tiêu của quy trình nghiệp vụ. Giá trị sẽ này được quy về khoảng giá trị từ (-1, 1).

Trước tiên, chúng ta biết rằng một đại lượng có thể là tích cực (positive), tiêu cực (negative) hoặc lưỡng cực (bidirectional); nghĩa rằng chúng ta cần tối đa hóa, tối thiểu hóa hoặc cân bằng giá trị của đại lượng đó để mức độ đạt được mục tiêu của đại lượng tăng. Để làm rõ mục tiêu của đại lượng thì chúng ta cần hiểu được lý do vì sao đại lượng đó là cần thiết. Ví dụ, chỉ số "Thời gian chu kỳ của quy trình" là cần thiết để đánh giá mục tiêu "Tối thiểu hóa thời gian chu kỳ của quy trình".

Sau khi xác định được tính chất của đại lượng, chúng ta quan tâm đến bộ 3 giá trị lần lượt là Target value - Giá trị mục tiêu, Threshold value - Giá trị ngưỡng và Worst value - Giá trị xấu nhất; trong đó:

\begin{align}
      Target{\ }value \geq Threshold{\ }value \geq Worst{\ }value
\end{align}

Ba giá trị này sẽ giúp chúng ta xác định được mức độ hiện tại của chỉ số so với mục tiêu đồng thời giúp đưa những đại lượng có đơn vị khác nhau về một miền giá trị (-1, 1). Current value - Giá trị hiện tại cần được đánh giá, sẽ thông qua công thức biến đổi sau để đưa về giá trị biểu diễn mức độ hiệu suất:

\begin{align}
      pl(current{\ }v.) = \frac{\left| current{\ }v. -{\ }threshold{\ }v.\right|}{\left| target{\ }v. -{\ }threshold{\ }v. \right|} (current {\ }v.\geq  threshold{\ }v.)
\end{align}

hoặc

\begin{align}
      pl(current{\ }v.) = - \frac{\left| current{\ }v. -{\ }threshold{\ }v.\right|}{\left| threshold{\ }v. -{\ }worst{\ }v. \right|} (current {\ }v. <  threshold{\ }v.)
\end{align}