Cấu trúc của đồ án gồm:
\begin{itemize}
      \item \textbf{Chương 1:} Giới thiệu đề tài, mục đích chọn đề tài, ý nghĩa và phạm vi đề tài.
      \item \textbf{Chương 2:} Cơ sở lý thuyết cho việc đánh giá mô hình \acrshort{bpmn}.
      \item \textbf{Chương 3:} Phân tích và thiết kế hệ thống
          \begin{itemize}
            \item Giới thiệu hệ thống: Đưa ra những yêu cầu người dùng cần để thực hiện hệ thống,
                  bao gồm các yêu cầu chức năng và phi chức năng.
            \item Use-case: lược đồ use-case của toàn bộ hệ thống và đặc tả use-case.
            \item Sơ đồ hoạt động: bao gồm sơ đồ hoạt động của các tính năng chính trong hệ
                  thống.
            \item Kiến trúc phần mềm: mô tả kiến trúc hệ thống, so sánh kiến trúc hệ thống với
                  các dạng kiến trúc khác nhau.
            \item Sơ đồ lớp: vẽ và mô tả lớp theo mô hình phân lớp của hệ thống.
            \item Thiết kế cơ sở dữ liệu: lựa chọn cơ sở dữ liệu và vẽ \acrfull*{erd}, đặc tả các thực thể,
                  mối quan hệ trong cơ sở dữ liệu.
          \end{itemize}
      \item \textbf{Chương 4:} Hiện thực hệ thống
          \begin{itemize}
            \item Công nghệ sử dụng: giới thiệu những công nghệ được sử dụng để hiện thực hệ
                  thống bao gồm front-end, back-end, database.
            \item Hiện thực giao diện người dùng: Giới thiệu các trang giao diện chính của phần
                  mềm.
            \item Triển khai hệ thống
          \end{itemize}
      \item \textbf{Chương 5:} Kiểm thử và đánh giá hệ thống
          \begin{itemize}
            \item Kiểm thử hệ thống: Sử dụng kỹ thuật use-case testing để kiểm thử các nhóm chức năng được hiện thực trong hệ thống như nhóm chức năng Workspace, nhóm chức năng Thông báo (Notification), nhóm chức năng Bảng khảo sát (Survey) và nhóm chức năng Process portfolio.
            \item Case study: Ứng dụng hệ thống vào quy trình của một doanh nghiệp thực tế.
            \item Kiểm chứng: Kiểm chứng lại kết quả của chức năng mà hệ thống cung cấp so với tính toán lý thuyết.
          \end{itemize}
      \item \textbf{Chương 6:} Kết luận
          \begin{itemize}
            \item Tổng kết kết quả đạt được, nhìn nhận những hạn chế còn tồn đọng.
            \item Hướng phát triển: Định hướng phát triển hệ thống trong tương lai.
          \end{itemize}
\end{itemize}